# 데스크탑 환경 통합

각 운영체제의 데스크탑 환경에 어플리케이션을 통합하기 위해 운영체제 별로 다른 기능을 제공합니다. 예를 들면, 윈도우(Windows) 상에서는 어플리케이션에 태스크바의 점프 목록(JumpList) 안에 바로가기를 만들 수 있습니다. 그리고 맥(osx) 상에서는 독 메뉴(dock menu) 안에 커스텀 메뉴를 만들 수 있습니다.

이 가이드는 Electron API를 사용하여 데스크톱 환경에 여러분의 응용 프로그램을 통합하는 방법에 대해 설명합니다.

## 알림(Notifications)

[알림 문서](notifications.md)를 참고하세요.

## 최근 문서들(Recent Documents)

[최근문서들 문서](recent-documents.md)를 참고하세요.

## 진행 바(Progress Bar)

[진행 바 문서](progress-bar.md)를 참고하세요.

## Unity Launcher(Ubuntu)

See the [Unity Launcher documentation](https://help.ubuntu.com/community/UnityLaunchersAndDesktopFiles#Adding_shortcuts_to_a_launcher). (Windows의 TaskBar와 같은 기능)

## macOS 윈도우에서 표시되는 파일

[표시되는 파일 문서](represented-file.md)를 참고하세요.

## 창 밖으로 파일 드래깅

[Native File Drag & Drop 문서](native-file-drag-drop.md)를 참고하세요.